基因改造突破 農產量增四成 提升光合作用效率 可解糧食危機

希望唔洗到 要食昆蟲蛋白質既一日

美國科學家透過基因改造提高植物光合作用效率，令農作物增產四成，有望促成新一代農業革命。美國伊利諾伊州大學及美國農業研究局在《科學》刊登實驗成果，稱經基因改造煙草比一般煙草增產四成，今年將應用同樣技術在馬鈴薯上，這次歷時兩年的實驗在真實環境進行。研究人員稱希望有關研究可助紓解世界糧食危機，但承認基因改造有爭議，新技術要安全應用於糧食生產還需要進一步評估及研究，估計最少要10年。

其實都幾奇怪 一方面就準基因改造食物 但另一方面又唔準基因改造人 其實兩方面都係唔會知有冇d 壞影響 拿講明先我唔係五毛 只係想知個原因係咪純粹基因改造人仲有道德問題係入面

植物簡單幾多啊 咪撚戇鳩啦屌

感冒都冇得醫 想改人類基因

你明唔明我想講d 咩 人類食左基因改造食品 根本仲未肯定有冇壞影響

繼續有薯片薯條食

你唔會係以為食咗基因改造食物會改埋人嘅基因掛

我冇咁講過 我只係講緊壞既影響 dont put words in my mouth

咁你嘅潛在壞影響其實係咩呢
改造人好直接嘅影響就改造基因會入咗人嘅gene pool, 呢樣好明確

植物唔一定係放入人口食去出問題 可能係對自然環境出問題

新技術要安全應用於糧食生產還需要進一步評估及研究，估計最少要10年

即係生態問題，都有道理，
但離人類嘅影響又遠一層，咁所以個標準咪唔同囉

但影響生態最終可能係影響到人

係呀
咁你覺得同改造人類有冇可比性呀？

所以我覺得應該禁止所有基因改造

你改完d植物有問題 / 後代有問題，燒哂佢就得
你改完d 人有問題，唔通屠哂佢？

呢d 咪軟實力囉
支那追多100年都追唔到

會唔會抽乾土地肥力？

人類同糧食個啲植物嘅生命週期差好遠，糧食好快就睇到有無問題。
而且人你無得限制佢自由去俾你一直觀察。